(突發)香港攝影記者協會聲明 8/7

香港攝影記者協會聲明

2019年7月7日深夜至翌日凌晨，警方於旺角彌敦道進行清場行動時，多次用盾牌推撞前線記者的鏡頭和身體，喝罵、甚至襲擊記者，嚴重阻礙採訪，妨礙新聞自由。現場記者大多數都穿上印有「記者」或「PRESS」字眼的反光背心、配戴記者證，並配合警方行動而後退，但即使記者多次表明身份仍然遭警方多次惡意推撞，本會嚴勵譴責事件。

《香港01》一名攝影記者在廣東道現場採訪，攝錄遊客爭執期間，突然被一名身穿警方黑色背心的便衣女警用手肘攻擊腹部，該記者上前質問後，女警立即否認並退入其他警員防線後面，以致無法得知該女警的警員編號。警方傳媒聯絡隊成員曾向該記者道歉，並著記者從正常渠道投訴。

《蘋果日報》一名女攝影記者在攝錄期間，亦被一名男警推撞，然後大聲喝罵並指該女記者推撞警員，女記者立即澄清沒有，而該名男警立即被帶走，他身上的委任證被蓋上名字和警員編號。而一名《新城電台》記者拍攝期間被警員阻擋，更向該記者說：「記者無特權，叫你退就退。」

以上三個案中的記者都身穿印有「記者」或「PRESS」字眼的反光背心，容易讓他人察覺身份，但仍遭到警員的刻意推撞甚至襲擊，事件極度嚴重。另外當警察推進防線時，即使面對只有記者的情況下，仍然以盾牌推撞，一名示威者被記者查詢有否被警察攻擊期間，立即被警員帶走，其他警員則要求在場記者離開。

近期多次的遊行示威中，都有警員推撞甚至辱罵記者的行為，本會希望警方正視警權問題，尊重傳媒行業採訪權，維護新聞自由，保障大眾市民的知情權。

香港攝影記者協會
2019年7月8日

推到記者集體開記召

推上國際

原來有咁多記者中招
睇嚟啲警犬真係癲撚左

嚴厲呀 快d叫佢改返

女警都噉狠毒
冇得打可憐牌啦

一視同仁

推

【文宣整合】黑警打記者 (記你老母) 合集

連東方記者都中招

記者會係我哋既朋友
Push

推爆佢老母 死人臭撚黑警

唔講都唔覺
可能太嬲打錯字

記者
的確有必要開記者記者會講述成件事

支持今日在場記者開記召聲討

推到集體開既記召

留名睇因管理不善而大陸化嘅香港警察每日一post

多謝記者

屌你老母
狗都不如毅進仔

Push.希望各個記者相關嘅協會可以一齊出黎開返個記者會，講下記者遭受到咩對待

弱左d

又刻意遮number
班肉團唔係覺得自己光明正大架咩

只睇字都睇得出攝記好嬲

而且專蝦女人

諗起大公報尋日頭版

今晚俾克警推個班記者一齊開返個記招啦

乜野叫記者冇特權？記者採訪自由唔到狗隻阻礙

因報會唔會火力全開

我無野講到要推上國際

認同，文字上既表達唔係好強烈，感覺上純粹要求解釋同確保唔會再煩咁姐。未到好不滿果隻

「突然被一名身穿警方黑色背心的便衣女警用手肘攻擊腹部」

究竟咁樣出嚟抽水又縮番入去係咩意思
記者唔係你哋嘅出氣袋呀屌你老母

要開記招啦咁嚴重

push

又可上國際新聞了

係 嚴厲譴責係唔夠
所以一定要推到佢出集體記招
下一步推上國際

啱！要詳細記低記者俾狗咬嘅經過

唔推唔係人

新聞自由都受到影響
仲話咩法治之都 呢樣個樣
真係得啖笑
警犬死全家啦 全部老母都比狗屌

香港政府 癡鳩線

警察部 大笨柒

記者不是沙包

cls 一晚得罪咁撚多記者

【整合】黑警推打記者

推記者人踩人

黑警推記者

黑警打記者

【文宣整合】黑警打記者 (記你老母) 合集

今日無論咩立場嘅記者都好，只要企出嚟屌狗嘅，就係朋友！
推到記者開記招，黑警仆街為止！

tvb唔會出街

全港比佢得罪晒

記者集體開記招既話應該比邊個採訪

之前大公 今晚東方

推到上國際

同我推！

唔好得聲明 做啲野啦

我無嘢講

又要戴頭盔出席記招了

攝記哥哥姐姐

有一隻犬隻留下負皮

應該係嬲得滯
講真唔係做記者睇片都嬲到爆更何況係佢哋

推推推

黑警做咩，衰過爛仔

Push

一定要先姦後殺再姦再殺

[圖文] 7.7 克警資料整合

效仿咗之前位巴打 可以用google form submit啲資料
方便啲查閱 呢個只針對7月7日
資料提供：
睇資料：
-
麻煩各位手足有料俾料
冇都幫手推推
感謝

不了 一視同仁

東方一定唔會幫班前線記者出聲
然後話其他記者不遵從警方指示
令本報記者無法離開

又係專攪女人

辛苦各位傳媒朋友
多謝你地努力報導真相

我姦埋你嗰份

成班豬閪

自問自答

史上最可愛警察，幫大家消消氣

推啦屌你老母臭閪

連鄭若驊都變因驊就知得罪東方無好日子過

推

我冇野講

(請廣傳！）

以下餐廳/店舖係曾經係反送中期間，
強烈譴責示威者係暴徒擾亂香港、支持黑警濫用暴力、想食兩家茶禮既店舖
希望大家係抗爭以外，平時都可以齊心抵制呢啲舖頭，唔好再幫襯！
比佢地知支持黑警係要付出代價
所有資料由連登、Facebook、IG綜合所得，內容包括但不限於餐廳/飲品店/網店/實體店
如有補充，可以係下面填表 （spreadsheet唔會公開編輯驚比人玩野）
會盡量每日更新
另附上食環舉報熱線 2868 0000或 1823

enquiries@fehd.gov.hk

撐黑警/撐送中黑店名單

Facebook page

補充表格

瞓唔到，推

屌你老母又loop錄音機我上youtube睇得啦

我冇野講

推出國際

東你老母

冇嘢講

啲女警好多仆街過男警，偏激撚，你睇之前IG出post個啲就知。

恃住自己女人
一視同仁啦以後

[多圖多片] 7.7 克警資料整合 (重開)

麻煩各位手足有料俾料
冇料都幫手推推
頭先開錯台推得唔夠快

一
定
要
推
！

推？

好離譜，一定要推

佢唔交人出黎呢單野唔罷休呀 打完人匿埋以為無事？琴日屯門又放犯，再係咁選擇性執法真係慘過6070年代，個陣都話係貪錢貪污就選擇性執法。依家個啲？一個字 ‘西’ 唔like你打人 仲話法治社會

推
dllm記者都搞！

屌你老母 記者都打

推！開記招！

好想睇到維穩報譴責班狗既一日

諗起個班有波的tb，邊個屌得落

癡線，佢地一定會受到懲罰

唔可以放過黑警！

我冇嘢講

支持

今日就開啦
612未到一個月又嚟

推

亂打記者罪無可恕

記你老母之後，71扮一陣照顧記者，而家又都係忍唔住又發作

Bump

香港最危險就係有呢班持牌爛仔嘅存在！

強烈譴責暴力

太公今次冇比人打啦?

成堆畜牲

D警犬係咁上下啦 智商特低
同佢講唔係示威者 係記者 都係要照推

警察國家

死黑警

剩係今日。都大把醜行惡行逐樣報

垃撚圾 記者都打又唔俾影仆街死啦

警權過大，無法無天

又俾我屌中，瘋狗症終成港共風土病！！！

屌你上頭落左柯打，警犬可為所欲為

推！........

因為示威者走曬冇得發洩

無恥

支持記者杯葛政府記招

推

睇直播睇到我燥，記者好好無辜好慘蘋果個記者旁白勁唔gur

差佬：哦

香港黑警勇打記者

我冇野講 我要見律師 我唔解鎖電話 我要驗傷

今次真係奸有奸輸
善惡到頭終須報

呢d真係卧著也中槍，黑警果然媽撚憎記者，有理無理打左先

pish

睇直播都燥埋一份

啲狗對記者係最客氣
嗱唔好笑

香港01，東方 。。係佢地自己友都咁

警察投訴課零作用

佢地咁低智商 邊識分
係記者就記你老母
同班打大公報記者既藍絲一鳩樣

唔駛翻睇以前，就最近已經可以證明警權過大，完全唔可以接受，作為紀律部隊，任何情況首先都必須嚴格執行自己紀律，先有名義去做執法人員。

搵到了 sorry 自膠

落街食個飯 點知頭都爛

一開頭就知女警一樣係狗黎架啦

好多都TB黎

推到記者開記招

PRESS
毅進仔以為真係PRESS

件事咁嚴重
你唔係諗住出個聲明就算下話？
點對得住前線記者？

推

我無嘢講 我要見律師 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件

推呀

香港主權移交後的誓詞

本人（姓名），謹以至誠作出宣言（或，謹向全能之主發誓），本人會竭誠依法為香港特別行政區政府效力為警務人員，遵從、支持及維護香港特別行政區的法律，以不畏懼、不徇私、不對他人懷惡意、不敵視他人及忠誠、努力的態度行使職權，執行職務，並且毫不懷疑地服從上級長官的一切合法命令[1]。

垃圾黑警

唉...好人好者點會畀人打

支持記者追究到底，多謝真記者記錄社會實況，辛苦晒。

開記招

記者開記招
自己影自己

支持記者朋友

垃圾

講真 上完一單又一單 d 狗都係冇野

好傷心

自尊唔係女咁建立架

唔好再蝦香港人啦

第四權都咁打

只係打呢幾間嘅記者

警察粗暴對待新聞工作者

Pish

就算前線記者比人打都照舊親中做紅媒

之前個乜9集會，班人連大公報記者都打

成堆親政府的都無腦，低EQ

開記招la diu
警權過大

屌 我無野講

方向報老細唔敢得罪黑警架

點解咁耐都冇人去海牙國際法庭提告香港黑警犬嘅？大陸人妻都識啦

Push 死黑警

消防因而感謝警方

可能係一哥又開記招先

遮晒number可以點投訴，你地玩撚晒啦

呢個係一個英雄四起,百花齊放既時代

啲暴徒戴曬面罩，
連number都無，做咩都唔使負責任啦

已變第三世界

女警的粗口勁過你，3句有1句粗口，的

雖然知警察投訴科廢廢地， 一人一信要佢比書面回覆會唔會幫到記者

P

直接民事告一哥/個區最大粒嗰個啦

交俾你

推啊屌

一視同仁
連維穩記者都打

唉我懷疑班黑警係唔係眼殘
記者都敢喐

lush

［畫畫JJ] 題目：警察/警犬/黑警

推到開記招

成班瘋狗症

集體杯葛警犬記招

紅底傳媒都打

軍政府

記者朋友請運用你哋嘅專業全力施壓 市民會支持你

喂喂 唔好意思

我想問呢段野

狗話唔會咁快清場 所有記者都聽到

出處係邊度?
我又搵唔番喇

推記者人踩人

黑警推記者

黑警打記者

【文宣整合】黑警打記者 (記你老母) 合集

斑狗癲撚左

仲敢唔敢話唔需要成立獨立委員會

從來對記者係最友善 大家唔好笑

屌大力啲呀

之前明撚班狗 咁快唔記得
毅進仔真係

Tvb直接skip左成part
變左做示威者

我無嘢講 我要見律師 我要驗傷 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件1. 立即撤回送中條例2. 除消暴動定義3. 不再追究義士4. 成立獨立調查5. 真雙普選

On9
會告得入？
最多佢咪下台比第二個位佢做
根本警權無限大 做乜都得

推啊

黑警: (踢人) 你老母丫真係

Source:

毅進仔真係無乜腦
成班生番咁

記者無特權，黑警有特權
黑警死全家

九龍呢班狗不顧形象
幕後人想做下任狗隊長

有無人有呢段出處?

女警特別陰毒 男警就特別暴力

CLS

快d

推！

昨晚rthk32台拍到記者同狗嘈到火紅火綠時， 專登轉去cctvb新聞台睇2 秒， 佢老味得左下一個格仔影住d狗揸盾企係到。

岩岩見到CCTVB播左條「走啦，記者！」片

其實記協好廢下同口交部差唔多

大家應該諗下要點做先可以制止佢地

推呀dllm

推啦

推左上國際先

推 我無嘢講

無差別中招

我尋晚唔知邊度睇到篇野

10:10
係有狗傳媒 同記者講 未有清場時間
D 記者於是set 機
殊不知轉過頭d 犬 就清場

有無人知出處在那?

我想搵番
謝謝

記者開記召

仲要同傳媒講 唔好公開出去
轉頭就包抄

記者成日踩咗咁多個鐘
仲要被人推 被人打
記者辛苦了
黑警死全家

女人先毒

推到集體開記招

推推推香港第四權都出埋事真係玩撚完

希望記者協會開記招譴責黑警暴力行為

推爆佢

有英文版就可以俾警犬揚威海外

抵撚死啦咁白粉黨報

光你老母復ssp

警犬打人

蘆葦聰：你班記者除左譴責仲識做乜？